%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Lachaise Assignment
% LaTeX Template
% Version 1.0 (26/6/2018)
%
% This template originates from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Authors:
% Marion Lachaise & François Févotte
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }
\usepackage{amsthm}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definition}[section]

\input{structure.tex} % Include the file specifying the document structure and custom commands

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ASSIGNMENT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{BI-BIT-21\\Typy postranních kanálů, útok SPA na RSA} % Title of the assignment
\date{}
% \author{Yukiko Amagi\\ \texttt{y.amagi@inabauniversity.jp}} % Author name and email address

% \date{University of Inaba --- \today} % University, school and/or department name(s) and a date

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
\maketitle % Print the title

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Druhy postranních kanálů}
Výměna informace mezi kryptografickým modulem a jeho okolím, která není součástí jeho normální funkce. Využívá slabiny fyzické nebo softwarové implementace. Obcházi matematické principy, na kterých je bezpečnost založena. Často je možné odhalovat klíč po částech a tedy řádově zmenšuje prostor prohledávaných klíčů.

\subsection{Časový postranní kanál}
Doba vykonání operace závisí na tajemství, npař v procesorech efekt obsazení cache po spekulativním provedení instrukce, mikroarchitekturní postanní kanál. Měřením času uniká tajná informace.

\subsection{Chybový postranní kanál}
Chybový kód z8visí na utajovaných datech, např padding oracle attack.

\subsection{Odběrový postranní kanál (proudový, výkonnový)}
Proudová spotřeba obvodu závisí na vnitřních datech v průběhu výpočtu šifry, Simple Power Analysis, Differential Power Analysis\dots

\subsection{Elektromagnetický postranní kanál}
Funguje podobně jako odběrový postrnní kanál, může sem být zařazen i optický, infračervený, tepelný, radiofrekvenční\dots

\subsection{Sociální kanál}
vyžaduje spolupráci uživatele.

\section{Útok SPA na RSA}
RSA dešifrování $ m = |c^d|_n $. Pro výpočet moduláního umocňování se používá algoritmus square and multiply. S odběrové analýzy můžeme odlišit instrukce square a multiply. Pokud po instrukci square proběhne další operace square, pak je bit klíče v dané pozici roven 0, pokud proběhly po sobě operace square a multiply, pak je daný bit roven 1.

\begin{algorithm}[H]
\caption{Square and multiply}
\begin{algorithmic}[1]
    \State $ k \gets \text{length}(d) $
    \State $ m \gets 1 $
    \For{$( i \gets k - 1 $; $ i \ge 0 $ ; $ i-- )$}
        \State $ m \gets |m^2|_n $
        \If{$ d_i = 1 $}
            \State $ m = |mc|_n $
        \EndIf
    \EndFor
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

Pokud algoritmus upravíme tak, že operace multiply se  provede vždy, algoiritmus dále není zranitelný alespoň proti této technice.

\begin{algorithm}[H]
\caption{Square and multiply SPA resistant}
\begin{algorithmic}[1]
    \State $ k \gets \text{length}(d) $
    \State $ m \gets 1 $
    \For{$( i \gets k - 1 $; $ i \ge 0 $ ; $ i-- )$}
        \State $ m \gets |m^2|_n $
        \If{$ d_i = 1 $}
            \State $ m \gets |mc|_n $
        \Else
            \State $ x \gets |mc|_n $
        \EndIf
    \EndFor
\end{algorithmic}
\end{algorithm}


% \begin{algorithm}[h]
% \caption{Alg}
% \begin{algorithmic}[1]
%     \State $ k \gets \text{legnth}(d) $
%     % \State $ x \gets 1 $
%     % \For{$ i \gets k - 1 $}
% \end{algorithmic}
% \end{algorithm}


% Math equation/formula
% \begin{equation}
% 	I = \int_{a}^{b} f(x) \; \text{d}x.
% \end{equation}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PROBLEM 1
%----------------------------------------------------------------------------------------


% Numbered question, with subquestions in an enumerate environment
% \begin{question}
% 	Quisque ullamcorper placerat ipsum. Cras nibh. Morbi vel justo vitae lacus tincidunt ultrices. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit.

% 	% Subquestions numbered with letters
% 	\begin{enumerate}[(a)]
% 		\item Do this.
% 		\item Do that.
% 		\item Do something else.
% 	\end{enumerate}
% \end{question}


% \begin{center}
% 	\begin{minipage}{0.5\linewidth} % Adjust the minipage width to accomodate for the length of algorithm lines
% 		\begin{algorithm}[H]
% 			\KwIn{$(a, b)$, two floating-point numbers}  % Algorithm inputs
% 			\KwResult{$(c, d)$, such that $a+b = c + d$} % Algorithm outputs/results
% 			\medskip
% 			\If{$\vert b\vert > \vert a\vert$}{
% 				exchange $a$ and $b$ \;
% 			}
% 			$c \leftarrow a + b$ \;
% 			$z \leftarrow c - a$ \;
% 			$d \leftarrow b - z$ \;
% 			{\bf return} $(c,d)$ \;
% 			\caption{\texttt{FastTwoSum}} % Algorithm name
% 			\label{alg:fastTwoSum}   % optional label to refer to
% 		\end{algorithm}
% 	\end{minipage}
% \end{center}

% Numbered question, with an optional title
% \begin{question}[\itshape (with optional title)]
% \end{question}

% File contents
% \begin{file}[hello.py]
% \begin{lstlisting}[language=Python]
% #! /usr/bin/python

% import sys
% sys.stdout.write("Hello World!\n")
% \end{lstlisting}
% \end{file}

% Command-line "screenshot"
% \begin{commandline}
% 	\begin{verbatim}
% 	\end{verbatim}
% \end{commandline}

% Warning text, with a custom title
% \begin{warn}[Notice:]
% \end{warn}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
